學術討論。二戰的日本海軍

見到安培去左珍珠港參拜， 忽然間諗，日本應該係咁多年黎唯一一個實際上（唔係嘴炮上） 敢挑美國機既國家，當今年有某強國建造第一支航母艦隊自爽時候， 我睇返維基

原來係七十幾年前， 強國口中既小日本己經有.... 十八隻航空母艦.... 同埋大約二十隻既戰列艦......

其實，我覺得日本咁多年黎淨係覺得自己輸比美國係心服口股，而唔係地球上既任何其他國家....

純學術討論.....

咁事實佢係輸左俾美國only
難道你覺得係中國打到日本投降？

當然唔係，只係見到某國家用一隻航母行黎行去以為自己好強大, 但人地幾十年前己經有，感到很可笑

隻航母仲要唔係自己先好笑

現代戰爭重起乜鬼航母

除非航母用黎負責睇住啲油田pump油

日本當時環境冇得唔挑，因為美國玩海上封鎖。
有陰謀論話美國特登。

航母唔遠程作戰係冇用。得象徵意義。

強國買黎耀武揚威多過拎黎打。真係打，10秒唔洗比人擊沉。

太平洋戰爭已經證明左大艦巨炮既戰爭模式唔啱用 何況而家